白宮首席經濟顧問：北美開始團結對抗「C開頭A結尾」

白宮首席經濟顧問：北美開始團結對抗「C開頭A結尾」

白宮首席經濟顧問Larry Kudlow 10月2日在接受福斯「America`s Newsroom」節目專訪時表示，美墨加協議(USMCA)以及與歐盟、日本進行中的貿易談判意味著美國基本上已經跟主要盟國組成統一戰線。Kudlow說，美國正在向中國傳達一個訊息：在新的貿易世界、你們必須表現得像一個守法公民。

Kudlow表示，美國準備在任何時間點與中國進行重大且嚴肅的貿易談判，但截至目前為止的協商結果無法令美國感到滿意。Kudlow 10月1日在接受福斯專訪時表示，美中雙方目前的談判焦點放在企業所有權(註：中方堅持須取得合資企業的多數股權)和智慧財產權盜竊問題。

華爾街日報報導， Kudlow 10月2日在華盛頓的一場證券業研討會上表示，美國與中國可能在今年12月於二十國集團(G20)領袖峰會恢復貿易談判。他說，目前雖無恢復談判的正式規劃，但只要對話是嚴肅認真的、美國官員隨時準備進行談判。

報導，Kudlow 10月2日對媒體表示，北美現在已團結起來反對「C開頭A結尾」的不公平貿易行為。

迪克森律師事務所加拿大-美國貿易律師Dan Ujczo指出，對於美國而言、USMCA的非市場經濟體(nonmarket economy)條款是一項重大勝利。2007-2013年擔任墨西哥駐中國大使的Jorge Guajardo說，非市場經濟體條款向中國傳達的訊息是：你們已經被孤立了。

南華早報10月3日報導，根據USMCA的一項特殊條款(32.10條款)，如果簽約國其中一方準備與非市場經濟體簽訂自由貿易協議，其他兩國的其中一方有權在6個月通知期過後終止這項三方協議並以相同的條件簽訂雙邊協議。

CIA?

一定唔係xhinx啦

canada?

Chi Na

Cuba 🇨🇺

Canberra 🇦🇺

Columbia

Colombia

cambodia
canada
colombia
costa rica
croatia
cuba

呢d國家仆街了

Colombia
Cambodia
Costa Roica
Croatia

「C開頭A結尾」英文點講

the country C mud A

Good Try

[魔鬼在細節]如果加拿大/墨西哥同“non-market country”傾成貿易協議, 美國有權中止同加/墨既協議

California

C open head, A close tail

Captain America

一定唔係鄰國

Trump’s new loyalty test: Don’t make trade deal with China

"The continent as a whole now stands united against what I'm going to call unfair trading practices by you know who — it starts with a C and ends with an A," he told reporters on Tuesday outside the White House.

佛地魔國

C字頭？
C for CA LI FRA GA LIS TIC EX PE ALA

Kina

左膠天國

CIA

一定唔係China

都唔係支字頭那字尾

😇

You know who
The country must not named
某國又多稱號

若然屬實 中國會是最大贏家

Cambodia

咩都好 總之唔係china

嗰個國

証明佢就係終極大魔王

中國將積極配合國際間的合作，對抗C開頭，A字尾的國家，Canada，你完蛋了

c頭a尾人

I see

中華人民共和國係p字頭a字尾
所以唔計，又贏

You know who

I m in

習總英明領導下，支那終成為世人公敵 又贏了

地獄鬼國

哥倫比亞表示躺著也中槍

California，California Canada, Colombia 同Cambodia都係架